私人檢控遭干預 泛民原告變被告 建制派連環施襲 警方、律政司包庇

節錄

私人檢控遭干預 泛民原告變被告
建制派連環施襲 警方、律政司包庇

【本報訊】七名民主派人士昨因涉5.8立會內會衝突被捕，當日多名建制派議員均有參與衝突，工聯會郭偉强更涉打傷陳志全，惟陳報案後警方無執法，要陳自行向郭提私人檢控；當日民建聯黃定光、周浩鼎亦疑似向多人「批㬹」，何君堯更一度擺出打拳狀挑釁，但他們統統沒被捕。民主派怒斥警方及律政司以雙重標準及選擇性執法打壓異己，陳志全更指律政司正考慮介入其私人檢控，質疑想放生郭偉强，令他們由原告變被告。

相關新聞：西環集中營：港府大龍鳳或觸發泛民總辭

■陳志全在5月8日立會衝突時，遭郭偉强粗暴拖行，惟警方對此猶如視若無睹。

翻查當天內會情況，由於未獲授權選出的民建聯李慧琼強行坐上主席位主持內會，民主派與建制派議員湧至台前互相指罵，。。。。。。。。。。。另一建制派議員何君堯除跟民主派議員對罵，更一度擺出打拳姿勢挑釁。

當日有份參與衝突建制派議員，沒任何人被捕，陳志全5月11日到灣仔警總就遭郭偉强事件報案，並同步提私人檢控，。。。。。。。。。

相關新聞：未收被捕通知 許智峯：放馬過來

■何君堯當日擺出打拳姿勢，企圖挑釁泛民議員。

■警方昨開記招交代拘捕民主派事宜，惟避答會否拉郭偉强。

陳志全轟港府顛倒是非

陳志全昨獲釋後指，極權政府以警隊、律政司和法庭打壓異己，「當日好清楚郭偉强襲擊我，半年過去，警察同律政司乜都冇做過，今日卻拘捕一班民主派立法會議員，可見特區政府如何顛倒是非黑白」。對於律政司介入私人檢控，他直言最差結果非撤銷對郭檢控，「係原告變被告」，形容事件不公平，是政治選擇性拘捕和檢控，以及選擇性不檢控不拘捕。

至於當日另一原告及傷者尹兆堅，警方刑事偵緝隊當晚已跟他錄口供。他。。。。。。。。。。。，點解矛頭只針對民主派？」認為警方應亦檢控建制派。

當日的「內會主席」李慧琼指議會情況混亂，她運用主席權力把議員逐離場。。。。。。。。。。。

坐監有冇10萬糧出？

儍閪小丑